［工程屍］2021準見習工程師搵工情報&失業調查（39）

留名

lm

Lm

帶埋老母

擦大佬鞋

之前做waiter 都俾廚房大佬問候過
當人工包埋

隨身帶本簿
你senior一講project野 就記低佢
無論佢係撚你定教你野 你都應該記低先

清好好人

聽講clp好難

出左2nd round?

Gp in?呢幾日in緊

你in咩dept

電

玩咗4個鐘都幾撚chur

唔知大電同mech係咪一樣佢份嘢都係買返嚟

應該都係咁玩法，問過d fd 大概係咁上下

想問哩個post既engine係咪全部都係BS

其實11月in過hasel 又係冇回音

d人會答你及早轉行
利申唔係

我都想 但係香港地真係唔知做咩好
利申 ME仔

mech仔又一day

同是mech仔每年幾百個mech仔出嚟送死

又一日

加油
我地唔可以咁易就放棄
頂住呀，入到engine 就可以享受充實嘅人生

睇返上年d po你明明冇咁癲架喎 受左咩刺激

咁吹水科仲唔值啦

2020畢業生

鼓勵下姐
唔通我話因為我地係垃圾，所以做唔到engine咩 (雖然都係事實
做得番工程嘅，全部都係叻仔叻女黎

same

有冇邊位前輩可以救救e位巴打

BS喎，專科黎架喎，點會同裝修冇分別
下次見到你親戚，diu鳩佢，話比佢知你有幾專業，再嘈冷氣都冇得你涼

裝修搵錢易好多
bs人工低ot長 點比？

連登：自己讀果科嘅工比狗做
其他行業好做好多

現實：狗衝自己讀果科嘅工
轉行？不了
其他行業收收皮先

邊位巴打又負評我
講事實有咩問題？

啱，無電又無水，睇你地點死

所以做緊bs/mech嘅朋友仔，唔好咁易比人講幾句就驚就縮
記住，你地係專業嘅工程師
入得番工程e行嘅都係叻仔叻女黎
香港工程，世界第一

唔拉線，唔駁喉入你間屋

得啦，風間巴

係唔係你負評我

我一向都正評你嫁

sry
多謝支持

風sir你真係曲直難分

都係BS嫁啦
依家飛機又冇埋

冷氣仔/水喉仔

thank you ching

又一day

大家in緊嘅係20grad定21grad?

送死?
你試下去做Product 先講送死2隻字啦

r and d?

為咗破釜沉舟
今年FG表示一份construction related 既engine 工都冇報過
報撚哂銀行MT同startup

yes

銀行而家先入其實太遲
但都好過做ENG

又一堆人入BS做
入到黎朝10晚11畫BIM俾狗屌

命都長啲

so far有咩offer?

做冷氣仔 千其唔好入fse 做左7年 人工低到仆街

祝你成功脫苦海

入到mt 就當然做mt 啦
第時做銀行管理層
人工一定比大部分工程師高

不過startup就唔一定喇
香港十間startup都唔知有無一間撈得掂
何況依家經濟咁差 startup好易唔夠cash flow咁就會汁

civil aecom有無人收到interview？

人工真係低 不過WorkLoad 就還好

有得報就報左先 但唔好咁高期望
建議上面巴打搵多幾條後路

人工低 workload極高

client都唔請 更何況mt

Mt文社商嘅人都會爭入
Engine仔淨係presentation同英文都輸一大截
要做mt都幾難下

冇計，連登d人中意吹水9up，個個fg 50k
求下你地唔好再害人啦

可能佢地講嘅mt係指meat stall trainee
係辛苦嘅，不過應該揾唔少錢

有無30k?

ASM

咁多人想入arup
Ot到凌晨又無補水個陣唔好喊

年年都係咁人類總係要犯同樣嘅錯誤

利申：追咗5年grad e post

同big4一樣咁辛苦，但big 4做4-5年有40k人工Arup要捱到考到牌先有機會有40k

做咗三年都係得22k

工作狂/鍾意學野既人入去啱曬，consultant 好鐘意依啲人

咁我都係人類

荀工邊個唔想做 做到邊個想做狗

因為consultant 真係好好，學到野又有錢收

因為好多人都覺得工程相對唔少工黎講係荀工黎

香港對比起非洲兒童都好幸福

本身有炒下股
所以都有下d金融startup 同證卷行in同offer
銀行in完就冇消息了

你就想

Arup cut 左 OT 咁慘 ？
以前實報實銷，個個月都最少 1.2,1.3 個月

不知不覺又要等到星期一

Consultant?係咪System Assurance

利申 日日準時收工

不過人工真係幾低

sub con轉到宜加做client 睇呢個post真係鄧你地慘

預咗入唔到

想係細公司或證卷行做兩年野考埋個CFA睇下有冇得跳翻入去
今年成年淨係得兩個course 同major有關
其他9科同FYP全部都係CS野
成個暑假翻完intern 一放工就即刻翻屋企學打code 同SQL

有interview?

唔比篤咪準時走囉

有冇tg傾下
同行

Mains/A&A team定new build?

你問清楚啲好喎
Fse出名人工全行sub仔最低
上年degree fg價都係得17.5k定唔記得17k
唔夠1年加5k?你個fd賣屎忽定咩

你提下佢 得AE先有OT錢
升左職就冇

呢啲佢應該清楚過我巴打FSe同事？

一年加 5k 定五舊

強烈建議大家有得揀都唔好揀做arup
識人2018 fg入去做 上年做到中肺癆 上兩個月走埋

做Arup 最易charter

有無今日做完arup test嘅巴絲係咪好難

計落係完scheme走人，識玩

因為你加左有得簡嚟句決定唔負皮你

冇得揀嘅話就轉行啦

3A2M悔終生，Client Main Con更稱心

尊重合約精神！

轉行做譚仔

師兄有interview?

我又fd 上星期in 咗
比埋offer 佢 但係reject 咗

冇interview +1

想問下MottMac 係唔無過左 點解我唔見有得報佢地個GE

之前都係俾2020報

Assistant engineer?

呢間垃圾有offer都唔撚做啦
不幸做過佢地intern

towngas AE 勁低人工

咩位都低

上年派offer 估唔到20k 都冇
仲以為個個client 都好高
唔知親生仔會唔會高d

霉氣

Mottmac 今年未出

有傳唔請人

唔該哂

睇清楚咩人有料到, 咩人會老點你

有名你叫霉氣

有名你叫霉氣
4年前報左mech ae位 17k都冇
scheme又冇得行
返工就西咁遠
好彩後尾有中電offer

依度係咪有新仔想入霉氣?
我問左個師弟上年入左去做ae狗
人工得18k
幾個月前加完人工應該有18.5k掛

中電ge?

想問arup written test 嘅technical & English part 係大概考啲咩

唔洗溫

有冇師兄講下arup定aecom好以MEP嚟講

做霉氣有幾多免費霉氣

轉行啦 兩間都唔好做

有無考咗arup mechanical discipline 嘅巴絲分享吓

咁兩舊屎比邊間好d

全部 MEP 都一鳩樣，揀間人工高啲近啲屋企

正解

平時就話2A，去到報名/interview嘅時候就話唔好做
唔好再擾敵啦

Hec同emsd 各位巴打有冇消息啊

咪答左今年唔請

又係你
我就話WSP最好既

每年都要講一次 講到口臭
問written test interview問咩？ 呢度全部人一齊搵工，話你知考咩咪姐係增加對手既機會？
所以係連登問就晒氣 反而睇下自己平時累積幾多人脈人情 問師兄姐同學好過

但係兩間都有出招聘喎

如果有諗住移民就睇埋邊間多 global internal recruitment 位

想問有冇人報HAECO同埋有冇回音？

20fg 做左半年mc
做到好迷惘 覺得好似唔啱自己做
工程狗轉行有冇咩選擇

consultant 啦

有報但係零回音 完全冇消息

Emsd好晏 hec未聽到有

Sor睇錯hke

返邊到？

做緊定點

咁邊間多啲

Meinhardt

填高價
in 完收你既話 會問你公價做唔做架喇

i mean 公價幾多

17-19之間啦

有份工要我係屋企劃圖俾佢

wfh喎，咁咪幾好
連登仔成日都想wfh，岩曬啦

pt?

係有份test要係屋企畫

有friend收到GEG interview

而家又搵緊咩

電話定email?

email

收唔到

仲有無人收到geg？

GEG出左？

有冇人建業？

好似出左新一輪

請得個4,5個都兩round？ sure唔sure呀

今年改做written加interview
請兩三個 有interview都無機

FSE上年FG offer好似有23k

Arup

入到WSP咪三生有幸

科進

轉做消防隊長

PB MEP 香港第一
WSP 好有眼光早幾年戰略性收構左PB
依家WSP 香港第一

想係國泰陪跑都陪唔到

邊有mech main con㗎

重未做

Thomas

會變做BS夾圖
你搵BSE posting
就會搵到就業機會了

有，但少，MC BS通常收讀BS果D人先

MC BS好多時都係做下做下，不知不覺地做一世夾圖夾CSD
不過係輕鬆既，左手交右手

就算請你都派你入sub仔做

WSP都吹奏，笑撚死人咩

咪就係話無機佢in咁多嚟做乜
你估in人個班唔攰㗎

可能第一輪d人睇唔上眼

你地班友仔都算仆街啦，我去香港人工網睇，見到班consultant做幾年就過30k

又話做n年先有30k?

講下test左啲咩

Arup 啲 written test email 會分幾日出定係一次過出

first hon 就唔入aecom啦點會為左多五舊入去賣命

第一輪叫左幾多人in？
好似都市傳說咁無人fc過係咪有第一 二輪

GEG d電話又無人聽

請問有冇ching收到HAECO既GE invitation email, 但係收唔到封HireVue既Email?

想問你係幾時交application同幾時收到email架

我都係咁

我好似都係Deadline交application，前日收email

其實大部份first hon fg 做工程都on99咁
一樣都係錯誤中學習

唔好太覺得讀書叻就會有份好工
學老一輩講 學歷真係只係張入場卷

Dean list但面試怕醜 唔敢講野 一樣無政府3A2M offer
Gpa岩岩好過3 有面試機會 但面試有自信 見到思考能力 照入政府2A

出到職場唔好用dse/gpa定義人
好井底的

入得工程嘅都係叻仔叻女黎
香港工程，世界第一

圖

其實講呢d都係因為自己無
有個first hon做嘢又勁又識social 就收晒你皮啦
而我真係識有

一句講晒 如果無條件俾first hon你要唔要？

利申 非first hon

你指apt test?

written都過咗喇喎

勁

GEG出哂

有無人有clp panel interview 消息

連登仔成日9up架啦
成日覺得叻人唔會做工程，做得工程嘅一定係唔叻
大佬呀，你地interview搶到offer都叫唔叻？
成班根本就9up諗住笑冇offer嘅巴絲
你地真係好賤

求下你地放過我地e班冇offer嘅人啦

有無人10月報咗wsp, 但仲未收到video interview?

連登仔：consultant冇人想入架，賣鞋wsp等consultant 有手有腳就入到

現實：大把人連interview 都冇

真係唔好再聽連登仔9up啦

想問吓Contractor 面試會問咩

Tina,你去左邊度做？

VO EOT Shop drawing
識3樣夠入架喇

WSP好似有手有腳都請，間公司好缺人

又9up

負評果班全部都冇人性冇良心

講事實又負評?

情景題

賣鞋structure好唔好做？ 好似冇咩福利

啱啱見完contractor 佢話我有自信present得好好 我自問佢問我啲technical problem 我唔識答
之後最後我問佢對我嘅印象點樣

：我覺得你唔似做工程，似係做金融。grad E 需要實在嘅嘢比較多，做到PM先要需要present skill

我問佢幾時知道結果
：大約一兩個月之後，佢話如果收到offer，有收到其他Offer，記得打電話過嚟cancel

我都唔知點

師兄見邊間？

大佬見咩contractor

細contractor

Civil

想做電氣sup仔 有邊間比較好？

都話做做得番工程e行嘅都係叻仔叻女黎架啦
得班連登仔成日話咩有手有腳，識9up幾句就入到

做警察囉

奴工福利

香港工程師係真材實料，唔係好似連登仔所講嘅鳩畫圖鳩計數

你收到？

點識technical 呀，重要civil嗰啲點樣未做就識

有人唔做揀做狗?.

係咪未出

大家civil expected salary係幾多

問左啲咩？

我想問我填嗰價太低佢會唔會真係比嗰個價我 19000

上網無既野

有冇人收到aecom written test?

咩discpline

structure

好似有人收到
利申:收唔到

聽日arup written, 巧緊張

有閪?

無閪唔洗緊張，唔會請
有閪唔洗緊張，會請

written鬼知你男定女咩

搵咩工都係啦
你填高左 佢同你壓係一件事
你自己都填低 咁佢有得比少d唔通仲送錢比你咩
對自己有信心d啦

唔會

想問clp final in通常會in幾多人

你聽日貼嗰張label就出賣左你

即係話你present得太假
你話佢知你鍾意叫雞吸煙同睇波，肯定即刻請

你係咪非中電不入利申已放棄

有冇19k

同問

工程嘅presentation 堅係有料，又點會好似金融，銀行，保險佬咁9up，諗住呃你買產品
有料＝＞工程
冇料＝＞轉行

豬巴唔撚驚啦
又擾敵

你咩major?

有？

豬巴有panel interview 同得地講聲啦

同我地

Same 做到冇乜心機，入progress入inspection form入到悶，仲要返6日返完攰到仆街唞一日又繼續

入consultant 啦，一定唔會悶

奉勸呢度既爸打去外國做
利申外國做緊宜家好開心

非中電可轉行

出面做野只係鬥平鬥賤 無技賤可言

強制返六日／五日半都係閪工

至少工種同選擇都多好多，唔洗困死一世建造業，日日訓醒就係追接近無 float 嘅 programme 屌人同俾人屌，loop 到退休果日

做緊邊範

IT

Fg?

Damn IT狗去邊到都得喇講真
D programming 都叫做世界共通語言

Cls

Undergrad 唔係cs

Bro 介唔介意分享下 你點中途轉行

玩hackathon 果時人地直接俾offer

咁你本身都幾勁下

無

因為巴打唔係一心想入行，所以人地咪唔收你囉

條友On9
Tech野可以靠自己勤力惡補，presentation skill 唔可以

巴打都諗住做IT，點解又會報建造業工程工嘅?
唔洗覺得唔好意思，我都明嘅，做工程前途真係無可限量，好多人都會想做

點會唔得
我地年輕人應該比多d心機，老細出去開會，我地應該求佢可唔可以比我地幫下手，順便學下野 開會開得多自然就會學到野架啦
公司接到新job嘅時候，應該大力d拍手，因為又有多一個學野嘅機會

雖然都知入得工程嘅都係叻仔叻女，做個presentation 點會難到佢地，不過都難免會有tech超勁，但presentation 冇咁好嘅巴絲

tech超勁，但presentation 冇咁好嘅巴絲 可以考慮R professor 留喺大學行research
入唔到local u 唔緊要 可以考慮imperial college或者Cambridge 名聲都幾好
想去美國可以考慮 mit或者ucb

但係其實我自己都覺得識計數 run model 有output 先係最主要

Contractor 洗乜run model嫁
最多咪計下D temp work / 小型design and built/ minor work
果D手計都得啦 正正常常唔會唔識

clp❤️

出左？

55

星期日先出？

Mech呢邊唔知出咗未

係,打左個突

你冇即係未出啦!

俾左4年你勤力都唔掂 唔通你覺得日日ot仲勤力到？
要剩係present勁我搵個business/ba仔好過啦

咩discipline?

EE

hi tommy

大電？

Hi

真係？

好多人有

咪搞笑
Run model 呢d，求其搵個文科仔叫佢OT兩個月唔識都變識（咁當然你interview就緊係要扮到好勁識做）

Run model好多未grad嘅人覺得好得意好technical
但當你真係出黎做野就唔係

Run第一次覺得好有趣好新奇
Run第二次覺得自己好勁識得融會貫通
Run第三次你就會開始覺得除左model有無其他野搞

Run第十次個陣你已經覺得tedious到想辭職

大概幾多個

有無師兄最近收到atal電話問成績
而又有interview？？

ATAL 有咩JOB 做緊 炒緊人喎??

入得panel interview係咪好大機會會有offer?

又9up
講到間間公司都冇job
不如吹大d，話d人倒貼返工

咁ATAL 有咩JOB

咁ATAL炒左幾多人

每team 交一個

有冇證據先？

答你都唔信架啦等你俾人炒左咪知

你咩都冇，咁點信你先
學你咁，我都可以話ATAL諗住擴展業務，做埋地產，開埋超市，潘生勁過誠哥啦

我都收到問成績，但係冇話interview

係咪得EE出左？

師兄 過唔過3
可能我太廢，都無通知叫in

我都唔過

main con/sub仔呢啲洗乜咁急
根本一直個個月都有請人

有無CLP ME 有final in

又到星期一

我愛工程

識做 一定係做乾收銀

出咗

civil就係

BS咪又係
近一個月黎左兩個新grad e

如果下年讀qs,畢業仲搵唔搵到食

中國佬10月果陣有搵我, 但我推左
傻的嗎我4月報你10月先搵我

上星期五出咗

Qs負責計錢 則師負責畫圖 工程師負責結構分析同制定屋宇裝備系統
呢d係傳統project team members黎
話知你經濟再差 要起樓就至少要呢4個parties架喇

不過同你講定先
工程無一個party會係舒服工

如果覺得想逃離工程地獄
就唔做engine做qs
咁你真係諗太多了

咁我想問qs好啲定bs/bse好啲？

其實都係二奶命

Qs 識工程之餘仲要識字

多唔多人有

仲有 UCEM

咁一定qs好過bse既
Structure 同qs都可以係大判做到管理層
（前者熟工程 後者幫公司賺到錢）
BSE相比之下難好多

不過學樓上師兄話齋
大家都係二奶命 起樓黎講 lead consultant通常都係則師

收到
final in 應該一次過出

唔該晒咁多位師兄解答

咁多人 睇黎無分批了

我都收到佢唔打電話問我gpa
唔明點解咁on9唔一開始問埋

你問下ZOIE 囉

個d叫識工程

至少識'講'工程

其實冇AA嘅消息，對你嘅前途係件好事

機械巴冇？

講中哂

港燈出apt test未？

有無ching做過或者知道cx 個digital interview點玩

有無巴絲in俊和mt

出哂？

應該仲出緊

有無Ching 聽過 Olympus Medical Assistant Service Engineer ??

其實dead 左未 我見佢仲有得apply

我之前報就話12月31dead
係入Google form填資料
宜家唔清楚啵
你可以睇下佢個Google form仲入唔入到
入唔到可以試下send email

咪撚做呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

點解

CHUR 能到喊
我估你係女仔?

男女待遇差好多?

入去被人消費

一定好大

變性保平安

唔係掛

我唔熟俊和啦，只係唔建議入去做姐
除非你好 chur 得，24 hours on call

原來係咁其實我都係想試下in

有offer先有得揀
無就工揀我

contractor 吹到水就得，interview 扮下主動，group in 就歸納下各方意見，總之扮到自己係個 coordinator 既角色就入到

多謝巴打提點

有報 冇收到

工程俾狗做 最好就轉行啦

笑左啦個別例子黎姐
工程準備發達啦，政府繼續撐工程

撐d大財團，工程屍做六/七年都係得30k
BS比狗做

香港工程喎轉下d大公司加人工啦或者可能係個別巴打表現未如理想，所以人工咪加得慢d囉

我就見住d大佬 好做得野
做左十幾年 人工都係40頭

利伸：做左一年，己鋪路走人
勸大家要儘早走，唔係做左六/七年 走又走唔到

走左去邊行？
比d證據黎巴打真係轉左行先

個糧似consultant

港燈既手足入黎講下呢間公司點

幫p牌嘅我 推下

Sub仔

轉公司啦
轉去consultant 或者mc會好好多
之前有班友水人入sub仔，e家真係有例子證明sub仔唔好做啦

我見cedd 同mtr 班 civil好好做喎

香港工程起野真係世界No.1
有佢地起野同監督，人都安心d
可能係因為太出名，所以有d細公司/人就9up話d野有問題

居心叵測

佢地真係好仆街

[member
Emsd = mtr > jpm, gs
Engineer >> ibanker
是常識吧

][/member]

我想問如果civil 想行scheme 同做consultant
其實係咪得好少公司可以揀

邊間呀師兄

EMSD

如果當初中學再努力少少 入到醫科 就唔洗係工程浮沈
如果final year再努力少少 入到CEG 就唔洗成日ot
如果上年買左Tesla 依家都上埋樓..

邊有咁多當初架 活在當下啦

其實工程師都係一個受廣泛認可既專業身份啦
定位同建築師會計師測量師一樣
就算可能低過醫生律師半級 但都係一定係專業人士啦
既然今日都入左工程 就做啦

再比較社會各行各業
例如一大堆乞食文理科 同埋偽專科：社工教師果d
工程業算係比上不足 比下有餘啦

勸你一句 樂知天命呀師兄

3A2M都有呀～

無人搵

有冇ching今日入左wxx做煙腸

推

上年面試畀人問到口啞啞，今年再報同一間先

Aecom出哂interview未

個個都話轉行，結果咪又係狗衝engine

下年仲喺呢行再算

邊一個discipline?

structural

你指2021 programme?
冇收過

係

巴打你gpa幾多？

都高

上網睇 上年係4月in

出左啦

一定大把人啦
工程人工高，又穩定，黎緊大把野起
工程真係冇得輸

我識既人都收唔到波

真係出左😂😂3.5以上

Aecom mep有無消息

交完資料後無消息

今年唔請

Structural？

唔清楚
但employee referral 啱就會請

邊個話政府 EG 唔駛 OT
我係 office 覆緊你

收唔到+1

Environmental?

Process

細有大橋同港鐵項目
大有明日大嶼填海造地

十大基建之後又有新地狂起大樓

工程冇得輸啦

祝好運 我都有 陪跑多

岩岩入行做正程個堆 諗住做工程師 好諗清楚以下野：
1.成日ot 仲要無補水
2. 尼行超多on9 人，社蓄， 毒能，搵個正常ol feel ga女人都無
3.好鐘易抄人
4.你咁能勤力我唔想做第二樣野唔會搵唔到食

都唔知technical written test會考啲咩
利申 廢渣

想問building structure

收到 environmental

Clp final in係咪好難

ME

fire engineering 係乜嘢🤣

點解咁講?

想知啫

你又係 CEG？

Arup written

岀咗？

出左幾日喇

某Main con 表示上年涷薪，今年又涷薪

大家睇路

開名喇

本身讀environmental？

讀緊 environmental engineering msc

港燈出咗apt test

我都收到

有冇ching做完HAECO Video In? 難唔難

有冇巴打收到Arup in? First in 係咪會好難？

巴打收call定email?

巴打咩discipline HR又話3月先有interview

Civil 佢冇同我講written test定咩

巴打做左written test?

開名啦
名都無點睇路啊

巴打咁快收到in?你報gt既咩field?

應該有寫架波

Email呀

風

風間呢排唔蒲頭 應該俾人炒左

賤價鬥標 有撚錢出糧咩

你勁
點樣先可以好似巴打你咁fit

巴打係咪hku
點解可以咁勁入到CLP

咩u

唔撚應機都應該講中左

唔自爆

揾我？
我仲去左見習工程po (40) 話你仲咩又搶住開po喎
Z巴係唔係番工太辛苦，所以記錯野

普通技倆黎，想政府再派錢姐
再加上咁多project，工程界一定跑贏大市，準備過肥年

港燈 apt test難唔難
做練習得四成

EEG係civil咩

點解唔係？

EEG唔係electrical 咩

Environmental

EPD都好似幾好做

出咗apt test?

出左

Building Engineer 有冇人討論

其實好有發展路徑
只係畢業生多數都建議做下收銀 試下考牌先姐

諗清楚啊師兄

bim咪畫圖

都係果d

Bim coordinator唔洗畫圖

做完 難過練習

邊個話?

新版定舊版

舊

Building engineer邊度有 consultant?
Str 要求 civil先入到
BE 得contractor有得train 同請

係 我都未聽過多BE會做收銀

你地一大就好喇搵工都有source
不過你入得到clp 都係精英

最後都冇入到clp
跟咗風間兄入WSP 齊齊做consultant

俠巴 做完consultant 好快又可以入emsd做大sir

啱啊

到左星期一都係無人搵

想問下你大概幾時報？我1月中報，未有消息

Swire

有offer?

Panel求吓畀我平安碌過

機械巴除左swire仲有冇其他panel in/offer?

真心覺得巴打好勁 希望巴打快d收offer放返d位俾我d魚毛仔

尾水咗啦

mtr grad e civil幾時出written？

講開抄低啲嘢，之前嫌簿仔太大太薄唔好寫，見公司好鬼多memo紙索性成疊攞喺手寫

你聽條友9up?BE又唔算structure，又唔係civil，去contractor啦

頭先做完Personality Test
SHL話我反社會人格
點搞好

垃圾公司, 人工低工時長福利差

睇housing本concrete design guidline, 神作嚟

聽人聽學到好多野
好多job做
辛苦D 人工低少少 都冇所謂啦
都係為香港為公司出一分力
值得既

識人好過識字啦
要睇都睇reference book
D高深野留比勁人
明既就明

見consultant, 識唔到人就要識字, 兩樣都唔識就不如轉行

job 係多，但你學唔學倒入腦係問題

聽人講係一個英一個普通話
ching幾時in?

同aecom 一樣 普通話

ARUP出first in未?

hk electric

ust 好似都有人入？
雖然九成hku

笑左啦，香港工程喎，點會咁唔公平
香港工程最重視人才，公平公正，點會因為人脈冇咁好等因素而唔請你
香港工程識字好過識人
有hku嘅精英管理工程界同埋政府，真係人都放心d
香港工程，世界第一，越做越好

希望香港政府可以幫幫手，向外國嘅工程師學會派定心丸，令到香港工程師牌成為世界工程師嘅通行證
工程就係香港人嘅天下！

笑左啦，hku係一大呀，個個爭住幫hku出身嘅含/奶

on9

因為連登仔對阿豬阿狗嘅定義一向都離地
再次證明連登仔成日話咩有手有腳都入到consultant係假嘅，入到consultant都係好似hku咁，天之驕子
香港工程師，全球通行

又負評？
請問邊句講錯/唔岩聽？
句句事實，同埋想政府為香港工程爭取名份和福利，咁有咩錯？

搵工姐，做唔到呢間咪做個間
又唔係讀書，轉轉下試到啱先長做

出左written test

鬼上身？

有無E&M/BS人有main con消息

Chunwo出哂?收唔到

有冇得些牙 我fire engineering

反而有興趣你CV幾靚
爆4加好多比賽internship?

Civil仲有咩出左

呢到咁多收銀

mc呢

都係果句啦，真係咪信連登仔，成日擾敵

連登：consultant垃圾比狗做
現實：前途好，狗衝先

2020civil fg，俾人開18k，又冇其他offer，take唔take好

你等錢用咪take lol

Consultant mc sub仔係咩都唔講
Consultant 就低aecom arup 一兩千 18k算底線
Mc sub仔就低到仆街

U grad銀行櫃員都17k啦 仲要5天工作

你哋係咪真係咁想做工程學嘢

Bending moment

咁講真 你份cv算係好好架喇
面試正常都請們既

新世界開始請人

咩盤丫

有冇人聽過立基冷氣？ 最近JobsDB見到請人

有冇人會行scheme A

structure就上網搵 HKIE Structural Exam PP, 通常俾個情景你, 問你用咩foundation, superstructure scheme

其他唔知

Mtr出咗written未啊？

其實aecom係點,有冇人in過,長期stage 2

似未

有人出埋interview result啦喎

問多句姐唔見身邊d人有

我道歉，我無意串人

我語氣唔好

冷靜冷靜，我純解釋🤣🤣🤣

工程po真係好大壓力

Civil好似有interview 仲出埋resultE&M咩都未開始

Enm 地底泥

4b應該clp啦e&m人上人

入到我狂開冷氣比全世界涼報答社會

金門apply完之後
係咪唔會send email黎confirm 收到application

拎完interview
睇嘅都唔係你份cv啦
反而做intern可能搵翻d大公司會好啲
全部都gov俾你做多十份都係咁

你個名答咗你

揀間人工高啲

我唔見有收到email話收到我份application，只係喺佢個page報完嗰陣會有個reference no.咁

Agger

走唔到都要搵食㗎

其實aecom 定wsp OT機會大d?

咩discipline先？

Civil呢

MEP?

可唔可以解釋下咩係course champion? 每年得一個咁勁？

見你1st hon咁勁，請唔起你

ARUP!

Arup mep最好定ot得最多

未入行
我知main con sub con contractor都好多ot
捱夠升上去都要ot
但依然咁多人入行 其實大部分人係諗住儲完經驗轉去第個崗位 client, 政府...？

洗濕左個頭有大有細嘅時候身不由己
人工夠你養妻活兒供樓但真係好困身

大部分人都會繼續捱到去退休？
定差唔多時候 轉去第d 舒服d既工程崗位
可能物管 mains?

人工高好快高其他普通工一截 咁吸引 洗濕頭正常
想打探定d前輩通常決定唔想捱後 有乜後路？

Why not both

呢句真

Consultant 主要靠賣人頭 sell soluation，同公司本身出唔出名無直接關係，公司請到好有經驗嘅 PM lead 住班肯挨肯搏肯學嘅中低層自然會出到比較好嘅 soluation，穫氣自然少

無人 lead 無 quality control 無經驗又懶又鳩流流自然開閪積出垃圾 design 唔啱例夾到成 pat 屎咁，可以由頭鑊到尾

Grade 同AE 有 OT /173 算係咁啦

*solution

我都想知

係咪得arup先有OT 其他乾收銀冇

consultant 斷層係基本常識，高層唔想理夾野 routine 野，中層識夾野識例但考到牌跳走哂，得番啲白紙低層 free style, 老好實你屌班低層都無用，因為佢地真係唔識，工程好現實，做過見過就有 idea, 未做過未見過係可以完全０概念，連 refer 邊條例邊個 standard 都係唔知

有時未必係個 Senior 唔想 review, 係唔夠人手去乜都睇，通常一個 senior 帶幾個中低層，下面個個都有自己 job 行緊，senior 本身自己都有自己 job 要搞，根本分身都搞唔掂, 時間所限，通常 senior 自己衡量過可預見鑊嘅程度，唔係死人冧樓大是大非成個 system 唔見左就算數，到真係穫左先再諗

PTME 同 JRP 好似象徵式仲有，不過未必出得足，就算 arup 都係睇 team 睇 project fee 同去到咩 project stage, 會封頂

點架你地一時又arup ，一時又aecom，一時就wsp

入得consultant 嘅都係醒目仔女，要錯嘅都可能係小問題，太忙所以出錯姐

但mep 的確係wsp第一

講 MEP 一定係 PB 班底好過 WSP 班底
WSP 本身係 structure 出名過 MEP

發覺ust特別鍾意搞呢d俾d學生圍爐打j

理撚得佢邊個第一丫 邊間人工高咪做邊間人地有ot補水 雙糧 bonus 傻仔都識揀做邊間啦

仲敢 black & white 寫落 contract 應該得 arup 夠彊

無料入唔到1A

好似係得RC design 呢一科先有呢樣野
所以好似係得一個

小朋友先轉
咁做耐左果班多數ot 照做到老?

Civil有小朋友呢？

有冇巴絲打今晚去arup 考written test?

PB好似原班拼左入WSp?

世界第一

其實有冇scheme行係咪真係咁大分別?
有scheme 19k
vs 冇scheme 23k 你地會點揀

睇左你4年膠post 原來你未grad

Btw 正常一定有scheme行架喎
Consultant就用行scheme黎綁死人
Contractor就用開scheme黎賺政府1萬蚊津貼
無scheme行既公司係咩玩法

Colin 同 Thomas 仲喺到

Ching識佢地？

好似course champ有scholar 拎

佢地 PBA 年代已經咁出名點會唔識，Thomas 仲要係前會長，我識佢地佢地唔識我姐

的確好少冇scheme行 可能間唔中先請一兩個 煤氣果D
BTW做左年半社畜 入來了解下行情

玩下d soc點都有機會識既

機電QS, 失左一年業

盈電工程歡迎你

佢地開始出名做坐館果陣我仲着緊開浪褲

UM.....聽說係落標人生

PB最好
但工程流失率極高
間間都有呢d人，睇彩數

倒轉左次序，好多入左政府做Civil Eng 就生仔probation未完就整兩件都見過

出面做，如果公一份婆一份好多老野湊一係請工人囉

PB唔係俾WSP買咗咩

但果時走咗好多人
跟岩大佬最好

多行野寫cv幾型wo

PBA 應該係 8,90 年代最強嘅 MEP consultant，勁在佢真係主攻 MEP 市場都做得起，掃左好多 kcrc mtr job 同澳門 job, 香港澳門業主搵 MEP consultant 第一時間一定係諗起柏誠 (Arup 都會，但 fee 貴卻步)，後尾澳門威記唔掂停哂工狂炒人開始走下坡跟住變左 PB 再變埋 WSP|PB 依家無埋

依家仲有冇主攻MEP都做得起既consultant?

Jrp

淨係做 building MEP 而仲有一定市場佔有率應該得番 JRP

WSP，3A2M ，Acardis，Aurecon 基本上乜都接，對公司業務黎講 MEP 都係副業，P&T, WOY 更加唔洗講直頭係積樓為主要業務

M&P, Thomas 果堆都係做 MEP, 但已經唔同市場

佢仲要係主打 building MEP
Civil MEP 基本上 Civil consultant 用 total engineering package 半送半賣包埋 MEP design

咁勁
佢有咩拿手好戲

名又唔出，真係抵凍你

有冇人知MTR in到邊輪了 出左written未

你揀工揀得太勁?
正常依家點都請

JEC有冇下文

交咗Video 之後就一路無聲氣sub 仔都入唔到

同問。。。問完我攞資料就無聲氣。。

香港依家真係無乜可能...眼見都無乜project，5年後真係唯一大型既基建我諗真係得返個on9明日大愚，淨做MEP無可能賺到錢

我機電qs
上邊位話rec請人果日
我都碌左一圈，都唔覺有 recruitment

依家想做番大判
人地又話無經驗

做番aqs 就話你年齡大

機電太專
泥泥去去都幾間

兩樣，其實係有得開同唔得開的分別。

開左 scheme 冇得走，
但冇 scheme 開的話，出面見到啱價就閃。

又未必咁灰，而家多左 BIM，得唔得一開 model 就知
其實好多再渣流灘，變相 D 價好難好似以前咁爛。

同埋係主要醫院 job 多

Band b 接唔到政府大野
大果幾間 private developer 都傾向 loop 番 band a 果堆

好難再渣留灘

陰公....
但你淨E&M qs真係好窄..出面好多都睇哂成單

但好似都無乜醫院起?
起緊既好似得聖保祿擴建同瑪莉醫院?

明日大嶼已經好勁啦
到時工程界個個都發大達啦

又係無消息的一日

Send咗10份cv 都冇回音

你肯定？

連登仔成日9up話冇project架啦
吹左幾多年話工程爆煲會收皮

QS consultant 好多都係 E&M 分開人度

八成都係wsp

QM - JRP
KCH - AECOM
KWH - WSP

WSP 有Interview了
有冇人知有幾多round？

醫院項目
政府班prof grade睇得好緊 會比好多comment的
日日叫你/大判冚鑊
計返resources input又唔係好賺到錢

有d 大收銀寧願唔接
不如正正常常起棟住宅 開個正常則就收錢

真
明日大嶼=
填海 +大橋 +路 +水+ 渠+ 電+ 煤氣+ tele 線+ traffic+ 一堆civil facility structure (行人橋，tunnel，hospital，垃圾站，政府大樓，文娛設施，公廁etc) + 無限 building structure

人人有份

岩

所以話連登太多人中意9up當秘笈，知唔知咁會害人一生架

有fd有回音

Swire vs arup大家會點揀

有曬offer?

做client直接上岸

做咩咁睇唔開做收銀

一定係 Swire grad e

arup 出左interview?

做物管係咪都係BSS discipline

Swire 得mt program先上到管理層
Engine/survey位上唔到

Swire依家東薈城二期蝕緊錢
太古城賣緊車位
商界傳佢撤資

但都依然係狗衝swire
有client唔入 走去做consultant 真係on99的

我見swire做物管又好難考牌，管理層又上唔到AE之後就好難上去，分分鐘做死一世都係得30k

兩睇啦

咁打功夫一定arup 好既
Consultant人既learning curve一般係高過client同contractor side少少

不過講到考牌 其實無乜分別 因為好多時你同同學仔都係互相share公司資源 自己日日溫書

考專業試既知識同落手run project係好唔同既
考牌會問你合同：例如nec爆鑊點算 gcc爆鑊點算
現實世界有幾可工程爆曬鑊要打dispute呢？
對一個ae grad e黎講 九成九唔會玩到contract advise啦
所以要識答專業試問題 最後都係大家靠溫書
份工唔太幫到手的

至於interview
果陣大家會鬥撻朵 講自己起過乜大project架喇
你驚死你3年工真係剩係裝修過新鋪頭咩 應該總有大野跟 可能到時有新酒店項目 咁你都夠講啦 （可能）

一般個個都係3次內考到牌的
考牌唔洗怕輸蝕左的
反而如果講跳出黎搵工 就真係輸蝕左

你自己決定啦 兩份工都係有好有唔好架喇

如果任你簡頭3點排

MTR/AA > EMSD > CLP/HEC

差唔多

ATAL interview 有冇人收到

arup出埋offer？

政府intern 一份已經嫌多 你仲要三份

Engine梗係入政府做 intern有著數
3年輕鬆pt 33

薪高糧準 又冇野做 梗係生仔啦

Video in定online in?

三個星期前已經出咗online interview

我得video in

一個禮拜三個interview on99

邊3個

點可以好似巴打咁勁

師兄總共apply咗幾多間

安保工程，做到disable

Client 係mtr?

In左？ 有咩環節？上網睇好似好多part

多謝巴打

我都想知自己咩hon 我應該second up 到 first 之間

等緊Arup

垃圾冇offer

有冇ching知上年atal gt 咩價

19.5

Thx